2017 Intern JJ 吹水區

日日坐喺office好悶，做又唔係做d有意義嘅嘢，我終於明點解身邊嘅人話做黎冇用，我有d相熟嘅大朋友做HR，佢地話真係唔會理你有冇intern 經驗，因為佢地知intern=打雜，咁我而家做緊乜。。。

講真，你肯教我一定肯學，但個問題係你都要教架。我而家日日on99咁坐喺度，又乜都學唔到，錢又賺唔到，時間又浪費哂，真係得不償失。

唔係話睇錢，我如果要賺錢我就去私補啦，一日都成千，我使鬼報你幾千蚊一個月intern，問題係我想學野我先報intern遮，學到野嘅話你唔人工我又點話，問題係乜柒都學唔到。

好嬲

好想主動d 但係又好似阻住人 另一方面我覺得佢都唔知可以比d咩我做

又係你

真心好無助

我間公司個manager已經放棄左我地d intern
頭幾日都幾忙，又開會又要我地3個intern頭幾日要交一個group powerpoint 同一個proposal比佢
佢比返我地果陣由係頭到尾改左9成
之後果幾日都無乜比野我地做，真係玩下fb ig又一日，開會都無叫我地
但又無鬧我地果d 仲好好人
可能年年係咁都慣左

利申：local 大司intern

你個case都有好有慘。。。雖然俾人改九成野係慘d，但好就好再你可以睇下佢改乜再學下點改善，問題我係乜都冇得學，日日data-entry，唔太知為乜

你地會唔會同啲同事食飯
我supervisior話我好靜 唔講野 唔知佢想點

我早餐會同某幾位同事坐埋同一枱，坐慣左，午餐好難夾時間食飯就自己食
利申：做酒店業

點樣私補一日成千，要補幾多個學生

有咩傾嫁

冇，齋聽年紀差太遠有代溝，有時會問下我讀書d野，又講下自己d仔女咁

齋聽比人屌好靜

你都要睇下你係做邊個行業
有時教你做反而會添加麻煩比佢地

我有三個學生嘛><

我覺得既然公司冇資源教intern就唔請

可能係你supervisor返工已經忙到癲,HR偏偏隔硬塞個intern比佢管
就算個supervisor有心教個intern都唔會有得加人工,佢覺得多一事倒不如少一事,廢時理你
你覺得無野做既,就勇敢多D開口問下全部同事有無人要幫手
如果真係全部同事都唔願意教你,你大可以同HR / department head講呢份實習符合唔到你expectation, 既然唔夾倒不如早D 898

可能自己衰就衰在唔想只係做data-entry野啦。。。始終真係想學野，而做親都係data-entry，仲要係完全冇關係嘅文件。。。唉。。。

其實做邊行intern都真係一定有好多入data,填form既野做，不過係睇下佢地肯唔肯教，我supervisor 好好，即使係入data,都會同我講聲每個工作既關係係咩。 intern都好睇運氣同department

我department就當intern 透明的，就算我主動問佢地有咩做都好，佢地都係格硬搵野俾你做

又星期一了。。。。。intern們加油

唉 我都覺 佢地返工各有各忙 教你都廢事
我個superviisor仲話上年果個好social 成日問同事做緊咩

屌 好撚憎我個supervisior 成日叫我早返早返 聽佢地開會 煩到西 咁遠 我轉車 要預好準時間嫁 屌你老母

今日第一日返

邊夠收工前15分鐘叫你開會仆街？
sd email叫我交野我可以扮睇唔到聽日交
一開會就無得走ot 2個鐘保守

做緊銀行back office Intern
人工唔高但學到好多野
有training 有得一齊去team meeting
同事好好 好肯教你野

邊間咁好

中資銀行

又要扮工了

巴打我完全明，我返九點，但六點要起身，每朝望到個鐘六點正，一諗到又要呆坐老尷一日真係好灰

我supervisor 喺我放工前半個鐘俾左一大堆野我做，之後OT左兩個鐘，問題係佢全日唔理我，到放工前先俾。。。。屌！Intern OT冇錢架！日薪已經係最低工資咁，仲要OT，再者做d 冇意義嘅文書嘅，真心嬲到癲

巴打，我就係想有你呢間公司嘅environment ，那怕我OT幾多個鐘，只要係學到野，我願

上星期新入職果陣同事同team head仲會請你食welcome lunch, 有人走又會有farewell lunch
有同事係公司拎左個幾勁既獎, team head在放工後搞個party 成班同事食下野慶祝又會叫埋你去
每日有野做唔係admin野 時間過得幾快
所以翻得幾開心 唯一唔好係人工好低 連最低工資都冇 但兩個月姐又唔係grad job

頂。。。。先唔講氣氛點，但你學到野已經好夠。。。。唉。。。。我真係唔知自己on99坐喺度做緊乜，個supervisor 已經冇再理我

嘩 早唔傾遲唔傾 放工先黎傾 你supervisior 好鐘意ot??

聽日先再做囉

咩industry?

屌 我都係 恰左半日眼訓

仲以為得我一個係咁

佢地全部老屎忽慣左日日返工遲1-2hr，然後放工補返比公司
但我地依intern岩岩返工梗係唔敢遲（最多遲15mins)，但ot又有我地份

呢個post好多同道中人

你地intern翻到幾多號?

佢話夜晚開會要。。。

我都係。。。。其他department 有帶住佢地嘅intern 一齊食，我呢？冇人理。。完美邊緣人

係阿我都係 完全唔知自己返黎做乜

我都唔知自己做緊乜。。。如果一間公司咁樣對待新入職同事真係令人有d失望

佢第一間話會有welcome lunch 同我食 到依加都未有

貪佢餐飯咩 食得唔舒服

我第二日就埋位

第一日就埋左。。。on99睇住張枱一日

Welcome day都無？？
我想轉工

屌 我今日第一日返intern 坐係到on99咁
機又無得開 問吓人有咩可以幫手又話你坐下先 依家坐左就黎3個鐘
係唔撚係試緊我定力呀

大撚獲 我下星期返ngo，好L驚

我頭兩日每日坐足八個鐘。。。

師兄冇得驚架喇。。。人總要柒下先成長
利申，由六月頭入職柒到而家都未大

返十放六
做個幾鐘野hea2個幾再做到收工
幾多野學
唯一問題係食野好撚貴
上環有無清講有咩平lunch介紹
利申食開間外賣自取飯34蚊

same
銅鑼灣好似好多野食但間間都貴到hi

銅鑼灣 選擇帶飯

銅鑼灣 日日食登龍街個幾間拉麵

阿tern tern,唔好話你肯唔肯學,要睇下人地有冇時間心機教你, 唔醒目既,教得黎自己都做完

我打份工,教你又冇bonus,教黎做咩?

我呢區要最少40。。。唉。。。一個鐘人工都cover唔到

師兄可唔可以教下我應該可以點做？我認真想做好d，就算intern乜都唔識都好，我都唔想幫唔到手，想留個好印象

返咗幾日，日日坐喺到幾個鐘都唔知做乜鳩 原來啲大公司咁hea

做d野開始重複
好快做完就冇野做
平時食飯閒閒地都50起跳

又嚟啦

又見到你啦

又一week

其實有冇人有用公司wifi

其實intern真係文員，打文件打到手指抽筋

仲有兩個半月

Office 冇Wifi....

數據狗就快頂唔順

行雷閃電之後曬到仆街

仲差兩日截數，但已爆左，而家限速。

Happy

又話無野學

我公司信號都收唔到

做到連登都吾得閒上

吾你老母 你咪撚上添啊
死翻5p訴苦啦仆街

sor9自膠

巴打們番咩行業？
半年起跳既intern會唔會冇咁伏

留名遲d番intern

我份intern勁多野做 但係乜都學唔到同埋好長時間係咪及早同佢講夾唔到走人好過

留名遲d有intern

我個位都收唔到電話...
你公司係邊

只可以咁講
做半年你學嘅嘢會多少少
即係咁 佢見你做得嗰兩個月唔通仲上哂心教你咩
做半年嘅話 佢教完你嘅嘢可以為佢服務半年喎

下星期一開始返政府intern有咩要注意

你係邊 我cpcs

做過半年intern
頭兩個月要做嘅野唔多
但會慢慢咁教啲唔同嘅野
到之後就開始做
仲越黎越chur
同埋真係會用得番佢地教嘅野

利申頭兩個月有起碼個半月冇咩野做

same
由我第三個月開始基本上無hea過
不過係學到嘢嘅 最少你真係知道佢assign俾你嗰舊嘢係攞黎做啲乜

我諗住早走算，本身諗住做到八三一

冇野做 好眼訓

我忙到就死
有無人幫下手

same

就lunch time啦

咁早食 收得早?

我寧願晏少少食 下午冇咁難捱

收7點
不過你呢份做到7月尾就解脫啦

搵嘢學下?
利申依家係想學都無時間學

有冇人返過tricor 係咪都係冇野做

食完

食完又好眼瞓

咁你幾時有得落
我都學到呢樣野

今日去廁所瞓左2個鐘

成份工嘅目的就係寫cv同reference letter

捱幾個月

好撚悶 5日已經覺得想死 坐半日冇嘢做
想像唔到返地盤 6日個啲係點

你地話好悶係有電腦枱用電腦果d定點？
或者會唔會捉用電話？

如果有部電腦扮做野應該都輕鬆架喎

office成日淨番我一個 點用都得

btw 有冇intern jj吹水group 想join[]

我都係得一份
不過chur幾日都係未做完

有野做唔會咁易攰架。。。。時間都唔會過得咁慢

腦細比咗個field 我 叫我寫份research report比佢
但我完全唔知點開頭
點算
已經拖咗好耐

番左一個月 無錢覺得自己好低賤 日日貼錢搭車食飯
都係做左admin野 但最近要幫手自己做research
雖然同office都有其他intern 但大家番工放工食飯時間都唔同 根本無可能熟到
而家專登拖慢d野做 感覺好孤獨

咁慘

無錢都做 做爛市

點樣先算admin野？

open office有電腦都冇用
禁電話又驚比人guk
利申 n賤狗

好撚悶

今日又係扮工既一日 用左三日黎做完老細叫我做既垃圾 又無野做
但d同事就個個忙到仆街

一係快D問佢
一係自己google 交住D野先

又星期三啦

巴打番緊 我都番緊

又開始漫長嘅一日

返工好無聊

每日例牌遲 15 分鐘

唔會扣錢架咩?

上面俾左300頁中文野我
要我英文廢渣譯做英文
想死

茹糕殘時哩

日日由9點坐到6點.....星期6都要返半就

成日玩玩下手機又周圍望下睇下有冇大粒野 其實好累好辛苦

絲打返咩

唔認真會唔會奶野

返6日會死
不過起馬唔洗做野

真係得閒先有樣野做 半個鐘又做完.....
星期六果半就返黎都唔知做咩 d full time 長短周既

返工程公司炸 仲要好低人工 成個月比佢hold住既

聽日第一日返
好擔心冇人同我食飯

返工程公司 好低人工 又比佢hold曬成個月

如果公司有其他intern都仲可以吹下水

唔洗擔心 一直一個人食

你說得對

個同學reject左 得我一個intern 9fing

成間公司得我1個intern......日日比仔圍

成個office無同齡人？

ff太多 仔仔唔會理你

係.....d full time唔理我 d engine仔好怕羞

但係你又白又滑喎

單拖去餐廳？
如果係一個人食我會帶飯盒

6月1返到依家 頭個兩日係學到好多野 但其餘日子有一半時間On99坐係到做Research 真係有一刻衝動想resign

唔係 做野果到有canteen
貪平又近

因為都係啲平時做開既野 所以都叫做佢地一講就明 但同時份工完全唔係我想像中咁

冇呀 得D大叔

咩工黎架

同你一樣六一開始，直到到今日都係做d paperwork，仲要paperwork入面冇野可以自學(要自學，因為公司當intern係打雜文書only)

頭兩個星期好忙但又好多substantive既野做
今個星期rotation轉department，得閒到嘔

做咩多？

留名
已經做左兩個星期
朝八晚五 每日都6點起身

依家返intern日日都忙到hihi
不過學到嘢 d同事都有比好多routine work我做

份工超啱自己興趣

同d 老seafood 食飯 佢地係咁講工事 完全搭唔到嘴

我都係6月1日開始返
日日返工到放工都有野做, 安排嘅工作量係啱啱好做到收工
雖然有啲工作已經重複左 不過佢地好肯教新野
但公司另一個intern做第2個dept成日要扮工

有野學咪好

我宜家又開始扮工
不過如果啲同事得閒都會好俾心機教
通常都係下晝忙啲

新黎報到
返金鐘慘過做狗

又無野食又多人

我都係金鐘喎
你翻咩?

無工返

你做site office?

你返咩？ 我返緊hr intern

返緊clubhouse
日日企響個counter到
咩都唔識 完全答唔到個客嘅問題

如果中間要去幾日旅行（一早book左）會interview個時講定老閪都等佢請左先

hr intern既朋友

日日忙到死好多腦細胞

你平時忙唔忙

忙但又未去到沒完沒了
每日返到去都好充實

lm

我都係hr intern嘅朋友
好多好濕碎嘅嘢做 好無聊

每日無限開p file同整contract

金鍾+1
有時會過灣仔食 但大部分時間都係帶飯

仲有無限打電話約人做training
好悶

啱啱比老細炒，其實係咪真係我錯，求屌醒

話說要幫老細排schedule出fb post，咁有幾個type嘅，其中一個係vlog。我琴日排完之後有同老細講叫佢望望，睇下出唔出得街啦。問題嚟啦，佢今日問我點解排咗個vlog上去，佢琴日已經出咗fb live。（喺呢一刻我先知道，原來佢覺得vlog=fb live，但佢從來無同我提過） 跟住我話，我以為vlog係要剪片嗰啲，可能片尾再加做下宣傳咁。佢就屌我，話我做咩唔問 大佬啊，我點知對vlog嘅理解會唔一樣喎 我以為係common sense，正如唔會有人問咩係blog㗎嘛 然後佢就一腳踢我出whatsapp group，仲同其他intern講希望佢哋學精啲

跟住我都厚面皮咁問老細，我係咪唔駛再翻工，佢直接藍剔我 要或唔要講句有咁難咩 然後我同翻agent講，都想講翻句話唔做。Agent同我講，話老細覺得我有問題又唔問，又話佢哋公司無打算做training，希望intern有貢獻喎。 心諗，唔做training就想我咩都識咩，去老麥都要train人㩒機啦

但老實講，上次佢叫我打份簡介，佢都讚我做得好㗎 雖然我問佢野，佢一係叫我上網搵，一係就叫我老吹老作 但起碼我最後做出嚟佢都滿意吖，點解要咁對我

做開CD-rom，打錯做5p字嘅話請屌細力小小

開名la

Intern都炒人